
% Integracion: especificar API o otra cosa parecida que utilicemos para conectar
% nustro sistema con alguno externo, por ejemplo: la API de google maps.
% explicar como es la instalacion y el funcionamiento
%
% Respaldo: definir politica de respaldo. Respalda cada día,, semana o mes?
% cuando respaldar los logs  y cuando hacerlos con los datos.
% respaldo en caliente?

% Replicacion: Cuando se tiene un valor en una base de datos y éste se utiliza
% en otra BD, entonces en ambas BD el valor debe ser el mismo
% Cuando se tiene varias DB

% Sincronización: puede ser sincrono o asincrono.
% Utilizacion de middleware para la comunicacion entre dos aplicaciones.
% TODO La verdad que no entendi el objetivo de esto.

\capitulo{Políticas de integración, respaldo y sincronización}


\seccion{Políticas de integración}

El sistema se va a integrar con Gravatar a partir de una API REST para obtener
los avatars de los usuarios.

Con Google Maps se va a realizar la integración por medio de una librería en
JavaScript llamada gmaps.js. Basta con llamar a esta librería para acceder a las
funciones básicas. El objetivo de utilizar esta API es poder mostrar los lugares
en un mapa y facilitar el ingreso de lugares por parte de proveedores. Este
ingreso se puede realizar moviendo un puntero en el mapa o ingresando la
dirección del lugar que luego es traducida a coordenadas mediante una petición
al servicio de geolocalización de Google Maps.

Finalmente, existe una integración con el sistema de comentarios Disqus. Con
Disqus se va a proveer un sistema de comentarios en cada uno de los eventos para
que los participantes o posibles participantes puedan opinar. La integración se
hace mediante un código JavaScript que se incluye en el lugar que se quiere
poner los comentarios. No se requiere de llamar manualmente a ninguna API.



\seccion{Respaldo}


Se va a respaldar la base de datos todos los días domingos a las 3:00 de la
mañana a un servidor de archivos externo y el log de transacciones todos los
días de la semana a las 3:00 también en un servidor de archivos externo.


Se mantienen los datos de un mes en el servidor de archivos eliminando los datos
más viejos al momento de respaldar. Además, se hacen réplicas utilizando la regla
3-2-1 que dice:

\begin{itemize}
    \item Mantén al menos tres copias de los datos.
    \item Guarda las copias en dos medios diferentes.
    \item Mantén un respaldo en un sitio separado físicamente.
\end{itemize}


Debido a que el sizing estimado de la base de datos es 44 GB, es posible tener
respaldos de la base de datos en un servidor físico. Se planea tener 2 respaldos
físicos de la base de datos y otro en la nube utilizando el servicio s3 de
Amazon para el almacenamiento. El servicio s3 de Amazon costaría aproximadamente
US\$0.3 (US\$0.03 por GB).



\seccion{Sincronización}


No se requiere de sincronización con ninguna base de datos externa ya que solo
se va a tener una funcionando.
